蓬佩奧連續兩天說「武漢病毒」 耿爽：譴責這種卑劣做法

美國國務卿蓬佩奧上周連續兩天公開說「武漢病毒」及「武漢冠狀病毒」，中國外交部發言人耿爽周一表示，個別美國政客不尊重科學，借新冠病毒對中國和武漢污名化，中方譴責這種「卑劣做法」。

蓬佩奧上周五（6日）在美國CNBC訪問談到武漢肺炎疫情說：「請謹記這是武漢冠狀病毒所造成的」（remember this is the Wuhan coronavirus that's caused this）。在之前一天的記者會，蓬佩奧說美國對受到武漢病毒擴散（the Wuhan virus's spread）國家援助3700萬美元。

在周一的記者會上，有記者問耿爽對蓬佩奧上述談話的反應。耿爽說，「世界衛生組織已經就新型冠狀病毒作出正式命名。個別美國政客不尊重科學，不尊重世衛組織的決定，迫不及待地借新冠病毒對中國和武漢進行污名化，我們譴責這種卑劣的做法」。

中央社則報道，世界衛生組織並未就造成今次疫情的病毒名稱定名，而是將疾病名稱定名為2019年冠狀病毒疾病（COVID-19）。

此外，記者會上有記者問，蓬佩奧還稱由於中方不公開、不透明，美方獲得的信息不完善，導致美方應對疫情挑戰滯後，問中方對此有何評論。耿爽稱，「新冠肺炎疫情發生以後，中方始終本着公開、透明、負責任態度，及時向世衛組織以及包括美國在內的有關國家和地區通報疫情信息，分享病毒基因序列，積極回應各方關切，加強同各方合作。中國為全世界抗擊疫情贏得了時間，作出了積極貢獻。對於這一點，全世界看得清清楚楚，國際社會自有公論。蓬佩奧詆毀中國抗擊疫情努力的企圖不會得逞」。

其實同大陸人呢個稱呼一樣,本身係中性嘅
不過佢地自己心入面都知自己做臭晒個朵,時至今日佢地認為大陸人係個歧視性嘅叫法

唔知世衛隻黑奴敢唔敢出聲話美國

Wuhan virusWuhan virusWuhan virusWuhan virusWuhan virus

世界衛生組織已經就新型冠狀病毒作出正式命名。個別美國政客不尊重科學，不尊重世衛組織的決定，迫不及待地借新冠病毒對中國和武漢進行污名化，我們譴責這種卑劣的做法

BTW,呢個玩法同屌香港人唔尊重法治(科學)一樣玩法
中國控制到嘅WTO=中國起草嘅基本法
隔一浸之後垃圾扮權威,呃啲傻仔跟,醒水嘅就比佢屈盲反

挾WHO以令諸國

冇錯，就好似”中國人”，本身都已經係負面標籤，啲人出國外遊都唔會主動認，係好自卑嘅

出兵啦講閪咩

其實新冠肺炎根本on9
下一隻叫新新冠？

污名呢樣嘢係唔洗用個名, 係你自己做左的咩人地自然會污名你

耿爽模擬器又有更新版

日本新冠肺炎美國新冠肺炎意大利新官肺炎
講緊邊隻
武漢肺炎就清楚好多

中國病毒 武漢肺炎

武漢廢炎就係武漢廢炎
新型冠狀痛毒？病毒永遠都會進化日新月異，幾年後又整個新型廢炎，係唔係叫再新型﹑新新型？

支那武漢肺炎
Chi-na WuHan Coronavirus

好卑劣，武漢係中國不可分割的一部分，應該叫
中國武漢冠狀病毒

支持耿爽
淨係講武漢病毒太歧視武漢了
應該係叫支那病毒

聞西

岩啦, 蓬佩奧要對公眾日講夜講, 講到榕樹頭講故咁, 講到出面D人入晒腦咁認為中共製造生化武器輸出全世界!! 咁就可以攪死中共啦

耿爽：我唔準你講武漢肺炎
再講我就同老師講

人地係官 唔係政客

中國有兩個發言人

一個叫爽 一個叫春

Remember this is the Wuhan coronavirus that's caused this

一係叫中國肺炎

耿爽不爽了

點樣不尊重科學？你咁叫我就要跟你？

牙爽屌左叫春瑩未

武漢肺炎

支那咪又係中性
用差晒個字就話人哋歧視佢

------------------------------------------------------------
（緊急）快啲叫身邊人唔好去任何藍店紅店

一個發言人都夠膽批評美國國務卿

武

叫WHO踢走美國!?

最自卑民族又發作

真•新冠肺炎

你大佬捉支那人bor

对于逢佩奥连续两天说武汉病毒的行为，我的回答是：中国坚持对外开放，互利共赢，同世界分享中国发展的机遇。逢佩奥罔顾事实、颠倒黑白，公然连续两天说武汉病毒，性质极其恶劣，用心十分险恶，其根本目的是干涉中国内政，破坏中华民族实现伟大复兴的历史进程。逢佩奥的拙劣表演充分暴露出其不可告人的险恶用心和政治企图。中国坚持走和平发展道路，积极为维护世界和平稳定贡献智慧力量。

中方强烈敦促逢佩奥不得连续两天说武汉病毒，以免影响两国关系和两国在重要领域的合作。我们正告逢佩奥认清形势，悬崖勒马，立即停止干涉中国内政，以免引火烧身、自食苦果。逢佩奥自己不愿意投入，却千方百计干扰破坏中国和其他国家开展合作。

中国政府反对任何外部势力干预中国事务的决心坚定不移，维护国家主权、安全、发展利益的决心坚定不移。逢佩奥试图挑拨中国共产党和中国人民的关系，极其阴险。希望逢佩奥个别人士能以开放的心态和客观公正的态度对待中国，不要无中生有。逢佩奥此次的貌似公允再次暴露出他们的是非不分和虚伪面目，他们的口头正义也再次暴露出他们的双重标准和别有用心。如果逢佩奥一意孤行，中方必将采取有力措施予以坚决反制。

耿不爽

Covid-022
Covid-025
咁樣囉
講明先冇seed

我諗佢最關心美國追加左撥款未

中國武漢肺炎

WUHAN Virus

耿爽肺炎

不爽

Wuhan coronavirus

耿爽不爽我最爽

蓬佩奧當爽哥係狗咁撚

Push

仲有大陸D小粉紅周圍同人講唔好用武漢肺炎
污你老母咩

人哋美國國務卿
阿乜爽話? 你連同人哋奶腳指都冇資格

白痴，中國官方夠講西班牙流感日本腦炎

起源於中國武漢的新型冠狀病毒

可惜係美國自認係民主燈塔 係都要做紳士 有風唔識駛盡利 以前國際組織自己話事嗰陣唔咁樣玩

正名既重要性

告比世衛知吖笨

話說美國有冇發言人 點解好似冇出現過

咪臭係
搞到以為得日本人叫佢地做支那咁

所以咪個個中國人都話自己係香港人lor

支那再加錢應該肯掛

我譴責你個譴責

得到爽爽認証
證明蓬佩奧又做啱左

吹咩

我想整容整到似外國人，方便旅遊有無得諗?

又唔見支那賤種把閪口唔講日本腦炎 德國麻疹 香港腳